\chapter{PENDAHULUAN}

\section{Latar Belakang}
\par Dalam rangka mensinergikan dan memaksimalkan pengembangan aset-aset Perseroan PT Jasa Marga Tbk, didirikan tiga entitas APUL (Anak Perusahaan Usaha Lain), salah satunya PT Jasa Marga Properti yang bergerak dalam bidang pembangunan, perdagangan dan jasa terkait properti di antaranya pengembangan properti di koridor jalan tol seperti kawasan industri, perkantoran, dan perumahan, serta pengembangan maupun pengelolaan Tempat Istirahat dan Pelayanan (TIP) di koridor jalan tol termasuk property iklan. \cite{hendrawati2017optimasi}
\par Sistem yang sedang berjalan untuk monitoring iklan pada PT Jasa Marga Properti masih dengan cara manual seperti proses permohonan mitra kerja ke pemberi izin yaitu pihak PT Jasa Marga Properti, penentuan kordinat pemasangan iklan, pengelolaan data keuangan, pengelolaan data mitra kerja iklan, serta informasi iklan belum terpublik.
\par Maka dari itu, untuk mempermudah proses monitoring pengelolaan perizinan iklan PT Jasa Marga Properti dan pengelolaan datanya, dibuatlah sistem yang mempermudah pekerjaaan dalam pengelolaan proses tersebut, dengan menggunakan sistem berbasis Web yang lebih terstruktur agar diharapkan mitra kerja lebih dipermudah dalam melakukan proses perizinan pemasangan iklan.
\par Aplikasi ini juga dilengkapi dengan sistem informasi geografis yang berfungsi untuk pengelolaan dan dan penyajian informasi.\cite{putra2017sistem}{} sistem informasi geografis ini juga untuk pemetaan lokasi iklan, agar dapat mengetahui iklan yang belum terpasang dan sudah terpasang.
\par Untuk itu, penulis melakukan penelitian dengan judul “ Sistem Informasi Geografis Monitoring Pemasangan Iklan Pada Ruas Jalan Tol Jakarta Tangerang Berbasis Website“.

\section{Identifikasi Masalah}
Berdasarkan latar belakang diatas, maka dapat disimpulkan perumusan masalah yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Bagaimana mengetahui iklan di ruas jalan tol sudah terpasang atau belum?
    \item Bagaimana menerapkan sistem informasi geografis pada pemasangan iklan di ruas jalan tol?
\end{enumerate}

\section{Tujuan dan Manfaat}
Berdasarkan rumusan masalah diatas, maka tujuan dan manfaat dari implementasi Metode Analytic Hierarchy Process (AHP) yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Mengetahui iklan yang sudah terpasang dan belum terpasang.
    \item 	Membuat perancangan sistem informasi geografis untuk pemetaan iklan dalam pemasangan iklan.
\end{enumerate}	

\section{Ruang Lingkup}
Agar penelitian berjalan dengan baik dan terarah, maka harus ada batasan masalah dalam ruang lingkup penelitian. Adapun pembatasan masalah penelitian ini yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Penelitian dilaksanakan di PT Jasa Marga Regional JabodetabekJabar. Analisis ini mencakup tentang proses perijinan iklan di PT Jasa Marga, berupa penentuan lokasi terbaik, penentuan harga iklan, pengolaan data iklan.
    \item 	Penelitian berakhir dengan diberikannya sistem monitoring iklan yang terkomputerisasi yang dilengkapi rekomendasi usulan harga iklan agar menjadi acuan perusahaan.
\end{enumerate}